{"title": "Hỏi đáp: Ra mồ hôi ít bú", "question": "Chào bác sĩ, con của cháu được 2,5 tháng. Lúc 2 tháng cân được 5,5kg. Bé hay ra mồ hôi tay chân, lúc ngủ thì mồ hôi đầu ra như tắm ướt, làm sao để bớt? Trong tháng ị xì xoẹt, nhưng ra tháng lại không tự ị được, phải bơm, phân tốt không bón. Cháu phải làm sao để bé tự ị mà không phải bơm? Bé ngủ đêm ít bú, ngủ liên tục 4-6h mới dậy è è đòi bú, dù cách 1-2h cháu chọc dậy không chịu dậy để bú, ngày bú bình thường, không biết vậy bé có đói không? Có ảnh hưởng sức khỏe không?", "answer": "Chào bạn,,Cân nặng của bé bình thường nên không cần ép bé bú mỗi 1-2 giờ vào ban đêm. Bé có thể 2-3 ngày mới đi cầu một lần, không sao nếu phân không khô cứng. Bạn nên massage bụng cho bé để nhu động ruột tốt hơn. Mỗi ngày nên cho uống 400 UI vitamin D, phơi nắng sáng. Nhiệt độ phòng ngủ nên giữ ở 26 độ.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/ra-mo-hoi-it-bu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 3 tháng thở khò khè vào buổi tối", "question": "Thưa bác sĩ, bé nhà em sinh 15.6.2015 đến nay 3 tháng. Bé bú hoàn toàn sữa mẹ, tăng cân tốt. Lúc 2.5 tháng bé cân nặng 8.6 kg, lúc mới sinh là 3.9 kg sinh mổ.10 ngày nay bé bị ho, sốt nhẹ. Bác sĩ chẩn đoán bị sốt siêu vi và viêm phổi. Từ lúc bệnh, bé sụt cân và không chịu ngủ đêm, thường xuyên giật mình và đòi ẵm. Lúc mới sinh chân bé thường bị run nhưng đã đỡ, giờ bệnh lại run trở lại và có phần nhiều hơn. Bé ít bú hơn dù không nghẹt mũi hay khò khè. Ban đêm bé ngủ ít và thường xuyên bị giật mình. Bé đái ít, mỗi ngày không đủ 8 cái tả như trước. Vậy em có cần bổ sung sữa ngoài cho bé không?Việc bé chán bú có liên quan đến bệnh của bé không hay chỉ là do bé bệnh. Nếu bé không tăng cân thì có cần cho bé đi khám dinh dưỡng không. Em muốn tập cho bé ngủ riêng nhưng từ lúc bệnh bé khá bám mẹ nên gặp khó khăn. Cám ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Khi bé bệnh sẽ bú ít đi, khó ngủ và sụt cân. Hết bệnh sẽ “lấy lại phong độ”. Bạn nên cho bé bú sữa mẹ nhiều lần hơn để bé có đủ sữa và có kháng thể để mau lành bệnh.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-3-thang-tho-kho-khe-vao-buoi-toi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm phòng khi trẻ vừa hết bệnh viêm màng não", "question": "Chào bác sĩ. Con em khi sinh ra bị viêm màng não. Cháu tiêm 21 ngày thuốc. Vậy cho em hỏi bây giờ cháu có cần phải tiêm phòng viêm màng não nữa không?", "answer": "Chào bạn,,Có rất nhiều vi trùng có thể gây viêm màng não. Bạn vẫn nên tiêm ngừa viêm màng não cho bé.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-phong-khi-tre-vua-het-benh-viem-mang-nao/"}
{"title": "Hỏi đáp: Lười bú", "question": "Bác sĩ ơi, bé nhà cháu tháng đầu thì ăn bình thường. Sang tháng thứ 2 không hiểu sao bé lười ăn lắm. Cháu ít sữa nên bé hầu như là ăn sữa ngoài. Thế nhưng cả ngày bé ăn không nổi 200ml sữa. Bú mẹ thì được 2-3 lần/ngày, chỉ khi bé lơ mơ ngủ mới cho bé bú được, kể cả ăn sữa ngoài cũng vậy. Bé sinh được 3,5kg vậy mà 2 tháng bé được 5kg.Xin bác sĩ cho cháu hỏi vì sao bé lại lười ăn vậy? Ngày bé ngủ không sâu chỉ vài phút lại dậy liệu có phải bé nhà cháu thiếu chất gì không ạ?", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám để bác sĩ chẩn đoán và điều trị chính xác.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/luoi-bu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Thuốc của bé sơ sinh", "question": "Con của em được 2 tháng tuổi. Đi khám sức khỏe bác sĩ có kê thuốc grovit, ngày uống 1 lần 3 giọt. Nhưng mà 1 tháng tới nay bé có uống vitamin D3 ngày 1 giọt. Vậy bác sĩ cho em hỏi em vẫn cho bé uống song song 2 thuốc được không? Tại em thấy trong thuốc grovit cũng có vitamin D. Bé nhà em uống sữa ngoài hoàn toàn. Mong bác sĩ trả lời giúp em. Em cám ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bạn chỉ cần uống 1 loại vitamin D mà thôi.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/thuoc-cua-be-so-sinh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Vết tiêm vắc xin cho bé bị sưng mủ", "question": "Thưa bác sĩ. Bé nhà tôi sinh được 1.5 tháng tại bệnh viện Từ Dũ. Bé đã được tiêm vacxin phòng bệnh lao và viêm gan B trước khi ra viện. Nhưng khoảng một tuần nay vết tiêm của bé bị sưng đỏ và có dấu hiệu có mủ. Tôi không biết như vậy có bình thường?", "answer": "Chào bạn,,Vết tiêm ngừa lao sưng đỏ và có mủ là phản ứng bình thường.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/vet-tiem-vac-xin-cho-be-bi-sung-mu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chích ngừa 5 in 1 bị sốc", "question": "Xin chào bác sĩ! Vừa qua ngày 05/09 em có chích ngừa mũi 1 : 5 in 1 TCMR cho bé trai 2 tháng nặng 5.8 kg tại BVTD. Lúc chích 8 giờ sáng , 8 giờ 30 phút BV cho về , 10 giờ bé bắt đầu khóc thét dữ dội , dổ không nín , bỏ bú mẹ, (bình thường bé rất dễ ,ngoan), sau khi khóc thét lớn đến 12 giờ bé không ngưng khóc , bắt đầu bé có biểu hiện tím tái và lịm người đi, gia đình em đem bé đi cấp cứu ở BV nhi đồng 1, khi hết tím tái thì bé vẩn khóc thét lớn dử dội đến 4 giờ chiều rồi sốt 38.2 độ C, đến 5 giờ chiều bé bớt khóc và chịu bú mẹ một ít. Bé sốt 3 ngày thì hết. Gia đình em quá lo sợ sự việc trên, xin bác sĩ giải thích dùm tại sao lại như vậy? Em có nên chích mũi 2 nữa hay không, nếu chích thì em cần dự phòng đều gì? Xin cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Một số bé bị tác dụng không mong muốn của vắc-xin ho gà toàn tế bào làm khóc dữ dội, khó dỗ, có thể do đau vết chích. Khi khóc liên tục, không bú thì sẽ bị hạ đường huyết nên bị lịm đi, tím tái. Cách xử trí là cho bé uống paracetamol để giảm đau, uống nước đường. Bé này không nên tiêm nhắc Quinvaxem. Trong khi chưa có vắc-xin dịch vụ, bạn có thể cho bé đi uống ngừa bại liệt và chích vắc-xin viêm gan siêu vi B.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chich-ngua-5-in-1-bi-soc/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bệnh tiêu chảy", "question": "Con em giờ được 2,5 tháng tuổi. Gần 2 tháng tuổi cháu có khi đi ngoài phân xanh lúc lại màu vàng, ngày đi 4 – 5 lần. Em cho cháu uống Smecta và Enterogermina mà giờ cháu đi phân màu vàng và ngày đi 4 lần nhưng phân của cháu không có cái. 1 tháng tuổi cháu ăn sữa mẹ hoàn toàn, thi thoảng ăn thêm sữa công thức là sữa similac từ 0 đến 6 tháng tuổi. Cho em hỏi như vậy có phải bị tiêu chảy không? Và phải điều trị ra sao ạ?", "answer": "Chào bạn,,Bạn không nên tự ý cho bé uống thuốc. Bé bú sữa Similac sẽ có phân màu xanh. Bú sữa mẹ hoàn toàn có thể đi phân mỗi ngày 6-8 lần, nước nhiều, phân hạt cà hạt cải.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/benh-tieu-chay/"}
{"title": "Hỏi đáp: ọc sữa", "question": "Chào bác sĩ. Con em sanh mổ ở BV Từ Dũ được 3kg7, bây giờ bé được 2 tháng 23 ngày cân được 5kg9 như vậy có nhẹ cân không? Bé rất hay ọc sữa mặc dù là được bế ợ hơi rồi, vậy có cách nào cho bé hết không? Em tính cho bé uống vacxin mà tình trạng bé ọc nhiều nên em rất lo uống vào bé ọc hết. Mong bác sĩ cho em lời khuyên.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên xem Biểu đồ cân nặng của trẻ em trong Sổ sức khỏe trẻ em để tự theo dõi được sự tăng trưởng của bé. Con của bạn hiện đang ở mức dư cân. Sau khi bú, bạn nên vác đứng bé ít nhất 30 phút để tránh ọc sữa. Bạn nên cho bé uống vắc-xin lúc bụng đói và lượng vắc-xin chỉ 1,5 ml nên không sợ bé ọc ra.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/oc-sua/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm chủng cho bé 2 tháng tuổi", "question": "Chào bác sĩ. Sau khi tiêm mũi lao cho bé lúc 1 tháng tuổi ở bệnh viện, em có nhận được 1 giấy chứng nhận có ghi: ” khi bé đủ 2 tháng tuổi, vui lòng bế bé đến Trạm y tế địa phương để tái khám và hẹn tiêm chủng theo lịch”. Vậy cho em hỏi có bắt buộc phải đến Trạm y tế địa phương không hay em cho bé khám và tiêm chủng ở Từ Dũ cũng được? ", "answer": "Chào bạn,,Bạn có thể đưa bé đến tiêm ngừa tại Bệnh viện Từ Dũ.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-chung-cho-be-2-thang-tuoi/"}
